日本鐵道情報及旅遊交流區(04)

歡迎交流日本鐵路消息及旅遊情報
有關旅遊交通(鐵路)疑難，請提供具體行程，其它人先會答到你

JR各社Pass :
Japan Rail Pass (全國)

JR九州Pass

JR四國Pass

JR西日本Pass

JR東海Tourist Pass

JR東海 立山黑部Alpine Ticket - 2017版 (日文)

JR東日本

JR北海道

太多pass不能盡錄

日本鐵路心得，伸手前請望一望

FAQ：
1)xxx要點樣去？要搭幾耐先到？
你問上面路線查詢條link應該快過等人覆你

2)去京阪神買咩pass好？

3)成田機埸點去/坐咩車入市區好？點買來回先平？

鐵道相關新聞 :

時刻表、路線查詢 :

新幹線アイスに食堂車カレー…「神田鐵道倶楽部」は鉄道グルメの新聖地だった

神田站開咗間鐵路主題餐廳，鐵路迷去東京又多一個好去處

LM

lm

以為可以買部終端機掃嘢影相

原來已經開左4

販賣姐姐
個駁口位冇冷氣加埋一堆機器都幾熱，唔明有乜咁好坐

港畜就係要坐，話鳩知你
有邏輯可言咩

人嘅行為有時好難解釋

最好全車關愛座

部終端機攞嚟埋單計數用，非賣品

不過有時鐵路公司會將用過嘅業務物品賣出去
記得新幹線濱松工場開放日拍賣過懷錶 同埋 兩座位椅

間餐廳裝修全部都係鐵路物品，連廚師都會做埋指差確認

唔係每年都有類似墟市咁賣d鐵道野既咩？
見到有車頭個d大膠牌、座位、懷錶個d

留名

跟

你係指 車廠開放日嗰啲 定係 鐵路迷搞嗰啲墟市

errrrr...........唔清楚，應該係鐵路迷搞個d，我上網見到好似乜鐵路都有

無時間係香港買南九州pass
去到先買 係咪無可能劃到玉手箱號
6號出發8號去指宿

鐵路迷搞嗰啲我想知多啲
又或者咁講，人在香港之前好少留意

Amazon日本做緊書本、DVD 5件免運費，上網買免稅仲平過喺日本買

UO機上有得賣
同埋你都只能去到先劃位

想買N Scale火車，無得平
今期雜誌唔吸引

有糖食
大家估吓代表九洲嘅味道係咩味？

我今日劃後日都有位

桃？
btw東海道山陽得條毛巾，東北北海道乜都無

除非撞正星期六日都會有位

我覺得如果冇呢啲車嘅話
唔會有人去呢啲地方

JR九州能夠獨立上市唔駛再靠政府既功臣

將交通工具變成旅遊景點
去呢啲地方就係為咗搭車

仲要往往離大城市好遠，要搭多程新幹線先去到出發站
如果用原價買飛都幾貴

又吹奏JR九州

咁又係事實既，雖然佢條件比四國同北海道好

只係講下鐵路公司嘅搵錢大法

JR東日本都係用呢招
冇Joyful Train，邊會諗到去搭五能線
仲有程Joyful Train車費唔貴，平時冇乜人搭好似蝕錢，不過唔緊要只要多咗遊客搭新幹線就OK

重有pokemon
起碼成功引左我去

九州嘅旅遊資源比四國多，又比北海道集中

這就是Marketing，創造去消費嘅理由

我想問香港/機上買JP Pass
是咪去到日本換唔等於嗰日就即日開咗佢
因為想坐老母去福岡買北九洲JP Pass
想拎飛時即場劃由布院之森但嗰日未開始坐JR

之前miss咗，諗住買番JR 30週年 嗰期嘅雜誌

同二寶一鳩樣味

你用張mco換個陣要填form，寫清楚你想開始用既日期；可以換pass個陣劃埋位，even你換pass個日未正式開始用張pass

之前有本國鐵特冊

日本都有唔少仆街乘客，但搞到個列車長都跳橋自殺(殘)………

手持JR WESR WIDE成功坐埋nozomi同mizuho

Kansai Wide Area Pass不嬲都可以坐新大阪到岡山既Nozomi同Mizuho既自由席

想問下如果劃位係咪要得用張卡生效果日劃？
想係用之前果日劃左位先得唔得？

上面講左，可以

日本航空情報及旅遊交流區

Incident: Cathay Dragon A320 near Hong Kong on Jun 1st 2017, unmapped flight

A Cathay Dragon Airbus A320-200, registration B-HSD performing flight KA-8348 from Hong Kong (China) to Komatsu (Japan), was already enroute at FL330 over Taiwan about 370nm northeast of Hong Kong when the crew decided to return to Hong Kong after discovering that no charts for Komatsu were on board. The aircraft burned off fuel and landed safely back in Hong Kong about 2:45 hours after departure.

The aircraft remained on the ground for about 90 minutes while being refueled and receiving the needed maps for Komatsu, then departed again with a new crew and reached Komatsu with a delay of about 4 hours.

EGL團
港龍做得包機冇 flight chart?

用日本鐵路嘅角度 - 冇做指差確認
做Operation一唔留神就會衰喺啲低級錯誤

ANA同JAL有冇做?

呢個唔知

不過國際做法係用checklist，逐條讀出逐條確認
可惜checklist冇一條叫做 - "帶地圖"

可能係dispatcher 出flight pack 時夾漏咗

但我去到先買PASS
唔係即買就即日計? 定都可以買定

因為我唔是搭uo
去到鹿兒島本站tourist center買

去到買pass都可以指定生效日期
到時同職員講，或者填form時寫清楚就得

thanks 我見官網寫即日買即日生效
因為之前都係買定先去 未試過

睇官網唔覺有講 即日買即日生效
可唔可以post 你睇到嗰句

睇錯野自己 自膠

喺某部車上面睇到

有無人去過睇只見線? 分享下，想年尾去

咩車？

凖人之風

JR九州好似好鐘意派糖

我寧願佢派毛巾/畀杯茶

咁岩見到

下星期去坐，到時睇下先

買定支塗改液去補翻都好

準備正式投入服務，試車試得好密

個日見有堆記者上去
最尾架車走有堆職員係車尾Say bye

重有兩個星期就正式運行
可惜有得睇無得坐

等佢開通返先去La

呢個同四季島都係有錢人玩意

最多人坐同影果段一直有開

第一次睇呢部車果陣
覺得個車頭同由布院之森有幾分似

一陣坐

話說坐SL人吉果陣都派過一次糖
啲糖唔知點解要雪凍左

我想去睇下鐵橋個位咋

啱啱坐完 冇雪喎

鄉下地方班次好疏，想睇火車過橋一定要睇時刻表夾好時間出發
另外太大雪上電塔條路可能會封

雖然唔坐火車去影火車好怪咁，但只見線真係揸車去好啲 呢啲點真係好難搞

上網見台灣都多blogger去，無問題嘅！
我十月尾，唔驚落雪

我張pass仲有3日可以用 但我今晚羽田返香港

坐4日已回本

Day1 關西機場 —>名古屋—>大阪
Day2 大阪—>東京—>新潟—>東京
Day3 東京—>橫濱—>東京
Day4 東京—>大阪—>名古屋—>羽田機場

相鉄20000系、新型車両12月デビュー! 日立製作所が製造、今年度は1編成導入

好獨特嘅車頭造型

幾美式，幾有霸氣

美火車...

美國野幾霸氣呀，雖然都係日本個d靚d

相鐵Yokohama Navy Blue
遲幾年澀谷站都可以見到佢

小學雞果陣已經想坐

我都book到

啱啱係名古屋站諗住吸個印，點知佢話個印整爛左唔見埋 ，堂堂JR東海咁有錢整多隻印都咁難

咁大個站都咁
JR 西日本放出來個部吸印機比較好

應該會訓唔著，想試solo多d

仆街東海通街仆

btw, 一月嗰陣去品川 佢直頭放咗入去站務office

我驚舒服得濟訓過龍

個人太醒訓，有人行過都會醒

日頭玩得太盡 夜晚成條死屍咁

之前試過，但都係好易就醒

成班阿伯喺度大聲傾計

一覺訓天光冇難度

耳塞係好朋友

未搭過
但係試過好多人一間房打地鋪
除咗鼻鼾聲嘈之外，喺硬板地瞓都幾唔舒服

想問你哋點樣擺喼？

所以要坐既話加錢坐solo

坐咗一次先

你岩

由廣島巴士中心搭巴士去忠海站或者吳市 睇唔睇到賴戶內海？ 因為我見3000yen果隻pass包 所以搭巴士 如果巴士睇唔到 可能一程搭巴士 一程搭JR

有冇巴打搭過廣島高速巴士有經驗？

個陣我記得綠色窗口個印換左做好似係龍珠(？)限定印

大gip擺下面通道
細gip擺上板

另外想問下乘觀光列車瀨戶內海景號 點樣先搭到 係咪廣島JR站 隨機有？有冇分指定席自由席？

我睇人油雞見入面仲有餐廳 如果上左車係咪可以周圍行/入餐廳飲野？

一個幾突出既新嘗試
不過宜家個幾隻車車頭都幾靚

有d似南泡個d EMU

Google 瀨戶內海景號
第三個結果就有答案

1. 佢係指定日子行指定班次, JR西日本官網有講幾時開車
2. 有分指定同自由席, 你可以自己揀坐邊一卡
3. 入面係冇餐廳, 只係指定席果邊D座位有檯, 想食野自己買上車食

竟然仲未賣完

可以用幾耐？

洗洗下頭用晒啲熱水點算

熱水好似得5/6分鐘，乜都夠喇

11000系靚啲
係流線型版嘅E233系

B寢

A寢

我搭過巴士去吳市，唔點睇到
因為行山路仲好多隧道
睇到都會俾堆樹擋住景致 Zzz

一定要坐鐵先接近到
另外真係要坐瀨戶內Marine View
貪佢行得慢

你哋試過最長一日搭幾耐車？
利申：坐緊全程さくら轉Thunderbird+はくたか去富山

Thanks 咁我應該會搭瀨戶觀光鐵去

16個鐘

全程東北新幹線再加五能線落秋田
不過中間係青森行左成隻八甲田丸
加埋應該八九個鐘左右

大阪去東京 再上青森 再轉夜行列車上北海道

13個半鐘

可惜無左夜行列車

頭先見到Twilight 瑞風
影唔切

其實有d唔明點解普遍d私鐵既營運時速都慢過JR？係因為線形問題定乜野？
例如JR神戶線可以上到130km/h；但阪急神戶線就得115km/h

一個四線一個複線喎, JR神戶線複線段都係130km/h?
高速成本高, 私鐵鬥平鬥方便(影響設站同線路)唔使咁快
車種同時間表編配, 待避之外站多通過速度都受限制(直月台會, 彎月台更加嚴重)
訊號系有可能
除咗線形諗唔到主要原因
標準軌慢過窄軌幾玩味

我睇新快速係姬路到加古川段表定速度差唔多100km/h，應該唔會慢得去邊掛
不過私鐵又好似多d彎月台

就係奇怪標準軌慢過窄軌先好奇地問

如果你剩係諗住搭由布院之森 買pass 未必抵
因為可能book唔到 尤其是星期五六日

標準軌應該飛得快過窄軌至係架

站與站之間嘅距離問題?

私鐵普遍站距係細過JR既…
可能因為咁先開唔到太快掛

應該係掛

呢啲國鐵年代嘅特急列車仲有幾多年可以玩

381系
國鐵第一款亦係唯一一款擺式列車
坐落幾舒服，又靜，不過係搖左d

最耐應該係一日坐左4次車
凖人之風，新平號，SL人吉同埋新幹線番鹿兒島

個內籠唔係幾睇得出架車有番咁上下年紀

正常係有3班來回
但部分日子會得番兩班，呢啲日子都會難book

尋日一次過做曬
今日鹿兒島中央→西大山→指宿玉手箱→新大阪→金澤→富山殮房

Yakumo批車近年做過翻新

不過其實JR西又好似未有打算換走伯備線堆381系

再戰十年

由青森上函館再落番上野 ... 加埋函館市電來回五稜墎 ... 再加埋落到上野搭山手線玩一陣
當住八個鐘左右啦

我大你兩粒鐘

JR快有鬼用
計埋轉車，隨時慳咗既時間蝕番轉頭...
尤其係京都...

咁就睇下要去邊度喇，JR大部份人多地方都包到既；不過關西地區私鐵勢力之大又唔講得笑

迫我揾次出大絕
青春十八

我遠D, 我係熊本開始, SL人吉>伊三郎>隼人之風>Sakura>Sonic, 最後去到小倉

個人感覺スーパーおき隻車都搖
可能走線問題

Autofill

因為用係Super Oki既Kiha187都係擺式列車
至愛
當然山陰本線走線本身都關事

我專登架
坐到我就黎死

Green Car都就死？

有時普通車反而好坐啲
而且長期屈喺架車度空氣好焗

所以我個陣一定會有個幾兩個鐘係市內行下透下氣

入左山陰地區之後就未見過外國人

反而廢老就一車車

落咁大雨仲去唔去鳥取沙丘好

寧願見廢老都唔想見強國人甚至強國團

上次去都係
香港人都唔多個
成個行程見唔到10個

上次去完出雲大社去到米子見到一個香港家庭
我諗都係有HX機=有香港人

啱啱行完立山黑部落緊長野 一陣上盛岡
有少少雨
我被梅雨帶由香港對上追到呢度

KIHA85既後繼車
玩hybird

一落雨就邊度都唔想去

一陣試E6 green car
睇下係咪真係你哋講仲好過E5
不過後面拖住嘅係H5

如果
DAY 1由大阪日本橋去京都嵐山>伏見
DAY 2由大阪日本橋去神戶 搭bus上六甲山牧場，再去元町

最後回程都係要返日日本橋
咁計法係咪買KTP 2days Pass平啲

唔記得問埋 如果京都 包埋去奈良，姐係 嵐山>伏見>奈良(會去若草山+春日大社+奈良公園)，會唔會太趕?

個人覺得E/W7最舒服

最少分2日

每年6月都搞啲咁嘅活動
青春波紋世界第一

只係坐過E2同E3

E3重未坐過
如果唔係上次係氣仙沼市蕩失路

未來大勢所趨
而家無論鐵路定汽車都多咗用電池或者混能
柴油引擎嘅角色變咗用嚟發電

不過狗巴堆hybrid巴士好似唔多滿意
不過巴士同鐵路無得比較

係部冷氣食電
冬天係慳到油

柴電車都係近年先進步
冷氣混能巴士得流水線慳到少少油, 睇空氣污染睇得幾緊

都要睇下套hybrid system點樣設計、點樣tune，又要睇下夾唔夾個營運環境

東海架新車2019年落地之後都要試1年，去試下個技術work唔work

日本柴電頭都少, 靠DMU推動好嘅

應該無問題既，睇下JR東有無過下料畀佢

現存得DF200係柴電頭？

係
最出名嘅DD51，仲有現役好多DMU都係用液力傳動

BTW 東海架 HYBRID 係型仔啲

上個禮拜五嘅新聞
東北本線黑磯站列車冒煙
起因係站員畀錯交流電畀架E721系，搞到短路

黑磯站係日本唯一一個喺車站入面做交直流電轉換嘅地方，不過今年年尾會直流化。到時交流EMU落唔到黑磯站，唔知會用乜嘢車代替?

用仙石東北線個d Hybrid車

寫錯 ，係畀錯直流電畀架E721系

話說我好似係第一次搭JR嘅one man car

之後會唔會唔夠位放poster

另外有個講法話會用E531系3000番台

東北範圍用交流電有冇得解釋？

全部坐過
上次E3 上野→東京
上到車有幾個日本師奶望住我
可能以為我求其坐或者逃票

上野到東京又真係有d.....
除左E3重有800系都未坐過

集郵嘅嘢係咁架啦
我都係差800系 下星期坐

如果我想搭 超景踴號去伊豆
我想問如果由東京站出發 係唔係JR綠色售票就買到?
同埋 東京站應該係邊條線路上車 ?

邊度出發都係去綠色窗口買就得
邊條線上車？唔定架喎，不過通常都係9,10番線，自己去到睇清楚

THX

9,10番線 東海道線月台 (唔好去咗東海道新幹線月台 )
到時可以睇電子水牌確認班車

SuperView Odoriko比較特別，上車時Attendent姐姐/哥哥會喺車門查飛，記得預鬆少少時間去到月台

我發覺有時啲特色列車會喺入閘時查飛吸印先
上到車唔會再查
但係我尋日搭指宿玉手箱嗰陣兩邊都吸曬
賺咗個印
到咗東日本地頭之後連飛都唔查

坐奧出雲大蛇號、Pokemon with You都係車內查飛；坐Resort白神無查過

SL人吉直情係憑飛派乘車記念証
仲要自己吸印

有冇人會儲？

咩黎
只知之前好似山手線沿線有龍珠既印儲

又係動畫合作活動
舊年呢個時候已經搞過一次
我估佢又係拎返舊年個印出嚟重用
重要收咗衣笠商店往街嘅錢

站距長？
站距長係比較適合用交流電

定某程度上因為仙山線既成功而索性交流電化附近既幹線？

另一款

若櫻鐵道有隻車都好靚

柯南館 本第想去但又遠又貴 聽日飛hiroshima

我好似留意到成間館得我一個係搭鐵去

巴打你若櫻鐵道果張相係幾時影？

800系有Green Car既咩?

2+2大法好

算啦 當欣賞下水户岡先生嘅藝術品

2+2 Hikari Rail Star 噉嘅 market diversification 同 price differentiation 應該做得再進取, 票價set得盡啲

Rail star 都就快收皮

重有500系

兩個星期前

九州新幹線啲指定席真係冇得輸

Rail star 入面超殘，反而500系 keep 得幾好

點殘法?

我想問呢...如果經KKDAY上網訂左JR 東北PASS
可唔可以一個月前上EKINET度訂定果幾日指定席先????
因為指定席要比錢...所以條數點計落PASS果到?
因為旺季去驚冇位

THX

你用pass拎唔會扣錢

咁係用同一張CREDIT CARD HOLD LIMIT?
之後拎果張卡同預約NO.去綠色窗口就得?
係咪去返上野/東京呢2個是旦一個拎就得

係啊,最緊要拎卡同預約編號
唔只東京上野,全JR東綠色窗口都拎得,不過大站/旅遊中心熟手D

唔會hold起你既credit limit，去度綠色窗口畀張卡佢碌一碌就有哂record
當然去大站/機場個d綠色窗口會熟手d，之前係氣仙沼/大月站都搞左一陣先拎到

本來今朝係坐Super Hakuto直落京都
點知中途見到500系EVA就即刻中途跳車

留名先
早幾日踩左3日2夜伊香保+奧日光
經過渡良瀬渓谷鐵道沿線
落車回氣果時見到個牌先醒起前排炒左架檢測車

新手想問下 東橫inn 可唔可以會員代訂?

唔得同埋唔好咁做，第一check in
要對樣同卡，第二影響香港人嘅形象

其實book左都可以即場做會員，再收返會員價，駛唔駛代訂

東京，京都同名古屋三個鐵博
大家鐘意邊個？

去過梅小路未去過京都鐵道博物館

3個最鍾意係大宮

有時熱門日子要足六個月前訂先訂得到房

個人比較鍾意新幹線，我會揀名古屋；大宮就勝在夠大同多野睇；京都最令人失望，好多人齋放係度唔入得，連招牌既500系都係咁

日本要去到二戰之後先研究鐵路交流供電，之前都係用直流供電
東北地區啱啱喺嗰期做電氣化，而交流供電又比較適合東北地區 站距長、旅客密度低嘅營運環境

我睇資料淨係提過仙山線成功左之後JNR將北陸地區、北海道個d都開始交流電化

J出血

之前去高雄成日見到佢地，有d奇怪

梅田電車GO街機全齊，下星期去玩下先

等你report

東海整新車取代キハ85

因為我11月頭去 , 諗住搵我個FD 幫我訂, 我驚去到8月先訂 就會無哂房
如果唔得就我等到8月再睇下點先

Thunderbird幾時冇左車內販賣

點解無派
只係上去買咗便當同雪糕食

上次去係回程先有，去程冇派

等車排隊果陣
俾班日本廢老打尖

好耐下喇，好似2014年

有乜人黎

サロベツ261系好伏
green car 要穿2卡先有廁所
仲有個疑似落咗閘嘅小賣部

皇太子さま、みどりの愛護で石川県へ

皇太子さまは９日、金沢市で開かれる第２８回全国「みどりの愛護」のつどい式典臨席などのため、東京駅発の北陸新幹線で石川県に向かわれた。１０日に帰京される。

話說我個fd覺得杯雪糕嘅味道同雀巢嘅一樣

巴打求解答
我會飛去成田機場先
然後直接去仙台
5日後先再翻東京
想問下係咪用東北周遊券最平
其實我睇完都唔太明
張券係咪可以免費坐直通快車
由東京JR 直接去仙台JR
THANK

咪就係字面咁解，用JR pass任坐東北新幹線

はやぶさ同こまち記得劃位先上車

屌
回程時間夾唔中無坐

我食豆腐味(?)
甜到好似豆漿加五大匙羹煉奶再整成雪糕咁

日本d雪糕硬係要整到好甜咁

日本口味普遍都係偏濃

但又好好食

去到兼六園果邊又見多次
隔黎間老人院有好多人出左黎揮國旗

愛國既野........
btw皇室坐新幹線都唔坐E655系

快好多

咁又係，唔知係咪坐Gran Class

坐緊頭班スーパーおおそら
仲有10分鐘到トマム
已經要check車
真不愧係因鐵

搞掂
仲要碌咗一大輪隧道先停低check
而家delay緊10分鐘
跟住落嚟睇車手表演了

而家delay緊15分鐘
東根室mola mola

試下同車掌講
話唔定去根室班車會等埋你

乜原來五能線有人表演唱歌

去白川鄉迫住要搭巴士

你唔係以為有JR白川鄉站掛
白川口就有

津輕三味線令我諗起吉田兄弟同Albert Tam

個個中上去聽架
不過聽唔明

有啲車手去快啲，下架車會等埋既
不過因鐵就...

佢話趕得切喎
睇下點

越追越遲

等你消息

搞到架釧路濕原2號delay

最後武士
我有2分鐘轉車+架快速delay4分鐘等客

搞掂 小個便
雖然係隔住車窗影

落車影下相再行返根室站嘛

翡翠 山翡翠 新車 好靚
途中風景又正

1633先有車 不了
返去食湯咖哩

SL山口

早幾日book 唔到
得SL人吉
不過都有上去吸印

小弟8月頭想去北九洲
想問下
1. 去由布院既由布院之森會唔會好難BOOK?
2. 呀蘇男孩係咪依家路線變左博多<>門司港?

1. 視乎日子、時間，假日班次會難book
2. ASOBOY 6月底之前行 博多<>門司港，7月至12月會改行 別府<>阿蘇

我點會犯呢啲低級錯誤
要另外俾三千幾円巴士有啲肉赤姐

請問下大家會係去到博多先劃位定上網訂?
因為我8月6就到福岡,8月7號去由布
唔知8月6去買JR PASS時先到到車站劃會唔會劃唔切

好掛住西武同京急

用Pass就要到時喺綠色窗口(售票處) 劃位
冇得上網訂，除非買原價飛

好難講，8月7日係暑假平日
等其他有經驗嘅巴絲解答

利申：我係一個未搭過九州JR嘅鐵路迷

上網訂要俾錢先
到時碰運氣啦

巴打嘅珍藏

之前已經MISS左一次由布院之森..希望今次坐到..

開放日買嘅，成卷有十五米長

[花咲線]望住前面有隻鹿橫過
列車減速慢行

人吉嗰邊易book啲

老秋附近又或者邊度有得買方向幕

無知一問..邊度黎

南九洲
Google SL人吉
係蒸氣火車

但我去北九洲..落到去會唔會好遠

你用北九州pass好似唔包

我都唔知，開放日同啲鉄膠阿叔搶

強大，留名

去中野可能大機會d有

南九州或者全九州先包
同埋SL人吉唔係日日有，要睇時間表

呢隻物料係真嘅定係仿製品？

真架，啲2000系LED化時換出來

如果有JR果d
最好就新幹線

新幹線就算有都係天價
我想要西日本嘅方向幕

話說我去岡山8日
响kkxxx買岡山山陰pass 佢比左山陰山陽7日pass我 我即刻改行程去廣島同山口 但未諗到去邊好 有無咩推介

指定席

賺左咁好

聽到就覺得正
兩者價錢相差好遠

有得指差好遠

Nozomi
Mizuho

點解要KKXXX, 唔開得名既咩? BTW 你有冇睇到收左幾錢?

JR 西都唔係咁想比用Pass 既人指
得幾款有得咁做

得山陽山陰pass有得劃位

check左 2條友~630hkd
即刻cancel曬啲酒店 轉去廣島同山口
其實我都好驚比間公司周我

如果東日本無得指會俾當地自由黨diu到hihi

廣島應該多野玩過山陰

回程又delay4分鐘
不過新札幌-札幌追返

我都係鐘意去名古屋果個多啲

京都果個唔俾上車睇都算，當係保護文物，果邊啲遊客質素整體黎講係差啲
同埋個人覺得佢個模擬駕駛似係俾細路影相，多過俾人去了解點樣去操作架車

名古屋果邊俾錢就可以玩在來線，新幹線先要抽籤
一開始會有人詳細咁解釋成個panel嘅野俾你聽有乜用，成個模擬駕駛係渣晒成程先結束
但京都果個就有得你，只係俾個牌你睇就算，之後閣下自理

京都鐵博入面個平交道好多人以為係隔一段時間自動落閘，但其實係有掣俾客去trigger

名古屋個個在來線模擬器都有得抽，不過之後畀抽個班人玩哂就畀錢都玩得
不過唔係真實場景係差d
大宮個d就玩現實場境山手線個個d人好自律一人玩一個站

full motion sim

蒸氣車個個好正，可惜個次無試到
但見人玩真係幾辛苦下

生劏烏山線，好慘

我見過有2個工作人員自己玩
睇見都辛苦 睇下算

Kiha40

特別見到佢講明要14歲以上先玩得，重收得特別貴

嚟緊NHK Japan Railway Journal會講 無名英雄Kiha40

The Unsung Hero of Japanese Railways: Series Kiha 40 Diesel Trains

又派彩啦

因鐵大法好

最後毫無影響

去睇角島大橋

拍得住上野東京ライン

可能淨係運休壞嗰班車

鳥取個站牌係呢隻色咩

終於離開因鐵地頭
今晚訓Sunrise瀨戶

咁快, 你直接札幌返東京?

角島大橋搭JR好難去喎

今晚喺月台捕你

搭去下關，轉車去特牛，再轉巴士
順便搭下海景舊車

扭蛋?

香港鐵道情報及旅遊交流區
香港站越位隧道未起㗎?

巴打你會唔會出post
我想睇呀

「路面電車の運転体験」が返礼品に 豊橋市「ふるさと納税」で採用

糖

google完又有相真係咁既色

去一去五稜郭就走

呢隻色係山陰本線？

有排寫
等我寫完2/3 先開始出
我唔會爛尾

但我記得出雲市/松江個d都係橙色，定其實無特定既
定藍色係JR西日本既標準色？

宜家好似係跟路線色
如果講米子支社

過嚟吹陣水啦
我就嚟口臭

身在香港開工
好難就到開放日飛過去

留名等睇你哋今晚相認

去中野尋下寶

留名睇解答

近排多咗香港鐵路嘅討論
夠人討論的話，可以開多個獨立post

東涌綫同機場快綫都係用緊站前折返
所以好明顯未起
其實香港站已經有留位比機場快綫2號月台
起左越位隧道就會用

我聽晚又返返嚟東日本地方

之前講新幹線distance to go 都有提到下香港啲嘢

如果eki-net 有pass 都可以自己出飛就好啦

難d，始終要認人

我見啲文件以為中環填海後跟中環繞道起咗未用

要有埋2號月台先用到
但諗深一層 如果真係用站後折返
機場快線班次密先需要
咁所以我覺得就算起左都係得個擺字
仲要機場快線加價

住厚狹 角島同長門一日得唔得?聽日就飛

嗯, 機鐵加班前提係買車同升級供電, 應該同北港島線同期進行
機場快綫都未加到10卡, 東涌綫需要啲

2號月台係已經起好哂(裝修完就用得)
但掉頭隧道只係起左一小段
全條要跟北港島線設計好後先起到(伸到入添馬艦地底)
所以真係唔知有無機會見到

之前去中野 事前冇做功課，淨係行咗個圈同埋去藥房買藥

我個疑問係:
1. 北港島線點解唔係喺做預留結構之上學大江戶線配合山手隧道噉同中環繞道一齊起; 沙中線有整咗少少 (紅隧擴建都本應同期進行, 而家起埋哂啲大白象...)
2. 機鐵既然掉頭隧道未延長, 北港島線 time frame 又喺中環繞道後, 點解添馬站唔南移落夏愨道貼近金鐘站; 東涌綫應該夠位經大會堂行干諾道中, 將軍澳綫過演藝學院 ; 退而求其次係按原走線放添馬艦-中信大廈-分域碼頭夾住塊GIC空地

2 無記錯添馬站係無打算同金鐘站做任何連絡，同埋好似宜家新方案係話將東涌線同將軍澳線延長至添馬，兩條線分別係上下層轉乘，咁所以設計上都無考慮金鐘站位置

諗深一層夏愨道交通咁繁忙，起一個三層車站都唔係話簡單既事

就係唔buy呢套, 現添馬站得轉車同總站用途

北港島線唔行換線方案都分流唔到宜家既人流

我冇咁悲觀同睇死交滙, 互相直通到最好, 換線分到港島綫一半班次就得
想睇下天后-炮台山隧道修改方式同銅鑼灣-天后段結構先
東區友, 非住炮台山, 搭開巴士

行換線都唔會太影響東區
東區有一堆人都鐘意搭巴士
見宜家太古打後都唔算話太多人

但係要整條隧道可以點樣整
日本有冇呢啲例子

炮台山唔係東區?
內街港島綫冇得一程過損失幾大, 即使保鐵地鐵都輸多咗畀巴士

買左全國pass 會係關西出入
想問用pass係大阪可唔可以劃埋東日本JR既指定席?

可以

人呢？

而家唔換線其實都可以
將軍澳嘅過海客量會比港島東多，未來客量又有增長潛力，北港島綫快速服務直通將軍澳綫都好合理

問題係北港島綫唔同東涌線直通，將軍澳一程車去香港站/九龍站，同埋東涌/青衣一程車去銅鑼灣北站，有唔少客量需求/潛力

仲有10分鐘就開車喇

喺地型複雜嘅地底起新線可以參考東京地下鐵副都心線
如果係換線就可以睇下東京急行電鐵2000年將目蒲線拆做目黑線同埋多摩川線

有無人7月15係沖繩旅行？個日海洋博有煙火大會睇
如果Naha坐的士上去要幾錢到

雖然西武40000系好靚，但係佢嘅S-Train 模式好似不太成功。見過幾次，無論平日定土休都係半運櫈

梅田有部新機好正

如果你知道邊度上車落車，可以用哩個網
入面有得揀用Google Map設定出發目的地，揀好咗就計車費

電車でGo

似係班次問題
哩類有位坐嘅班次喺繁忙時間有市場
只不過早繁出市區嗰班太早又只得一班，晚繁又得兩三班車去市郊

冇人喎
得一pair 香港中年夫婦同卡

係，有部開發中 山手線
還原度幾高

行政區劃當然算 唔係太影響咁解
你個論據就係點解最後用交匯方案
因為炮台山個問題對居民太大影響
但諗深一層如果係咁係咪個個有誘因行出海邊用北港島線疏導人流

印象中東涌線車身闊過將軍澳線 做唔到直通 不過我相信係銅鑼灣北或者會展做交匯好過添馬一百倍

感覺東京收工離開都心既人潮唔係S-train開既時間
而係夜晚9點打後

六點幾出豐洲，揾鬼搭。反平日都直通副都心嘅話反而可能有啲作為

Day2
上野>秋葉原>歌舞伎町
（山手線坐哂）

Day3
迪士尼
「上野御徒町站（日比谷線-中目黑行）》八丁堀站》八丁堀轉 jr京葉站》舞濱站（迪士尼） 」

Day4
明治神宮》澀谷》銀座
「上野站(jr山守線）》原宿》原宿西出口行去神宮，行埋落去澀谷，澀谷坐metro銀座線去銀座」

Day5
富士山>忍野八海
「上野》新宿》大月，大月-富士特急」

Day6
淺草>skytree/台場>台場/skytree
「京成/JR上野站》銀座線上野站》淺草》買hotaluna 去台場》去divercity Tokyo plaza坐tokyo teleport station返新宿 」

Day7
三井outlet
「上野》東京》 jr京葉線》海濱幕張站」

想問如果我行程係咁
我咁樣搭就冇錯？
定係有其他搭法？

仲有如果我呢個行程
應該買咩pass搭車？
係咪有分公司？

有冇巴打可以解答下？

都營 x metro n 日票

不過京都有 0系 同 489系雷島 運轉席可以入去睇

除左呢個之外真係唔係幾得

仲有個sim 好hea 咁，新個部電車Go 仲認真過佢

thx!

0系公廁咁
青梅鐵道公園好似都可以直入駕駛室睇
京都個個真心令人失望

富士山嗰日好趕下喎
Day 2 秋葉原去新宿搭中央總武緩行線(黃色線)會快過山手線
Day 7 可以用Day 3個轉車方法

行程都係搭短程地鐵加JR，車費唔貴買pass未必有著數，不如出一張Suica(八達通)逐程畀錢

如果住上野，去富士山可以考慮喺東京站搭高速巴士。搭JR去河口湖時間長又要轉車，冇坐巴士咁舒服

Thx bro

冇好深入了解富士山
一陣研究下先！

我住王子個頭

王子嗰頭除咗搭JR，仲可以搭地鐵南北線
王子個頭可能好 "宿"

好'宿'？
Sorry 唔明

直通富士急行線既JR列車通常都係星期六/日先有，同埋會好full

漏左，大部份都係新宿出發；而都有每日兩班東京開去河口湖既普通列車，但夜晚先有

買左hkexpress 31/7-03/8去福岡
0735飛，0905機返
買左$2000一個人

係咪好貴？同埋上網search左可以係國際線坐bus2去博多站，有無巴打知係咪18分鐘就到？

將軍澳綫K-train改到入東涌綫, 要做唔係問題, 反正都要買新車; 直通係東涌綫不能全面容納將軍澳綫班次, 仍有需要拎添馬站做總站
添馬站三線交匯實好, 但兩度都冇乜位起多個月台, 添馬站側式月台預咗一條綫跨月台轉車最煩

早機番, 咪即係去三日?

係呀，玩得2.5日

行程都唔知點plan

我個人建議
1. 將Day 2, 4, 6堆返做連績三日，可以用metro都營72hr pass
善用metro南北線(近你的話)，我會最後先考慮JR山手線
一來其實慢二來metro pass唔包

2. 不如cut左成個富士山，一來一回都至少6個鐘
淨係為忍野八海而去果度好唔值，果到仲要轉好疏既巴士，隨時玩死你旅伴……
建議最少留兩日 (用富士五湖Passport)
或者持東京廣域Pass，即日搭特急/直通電車過去都接受到

你搭咁多唔同公司, 分開逐程買啦
係計下去河口湖果日搭JR洗唔洗買關東3日pass

忍野八海，即係幾個池
我覺得仲伏過別府地獄

放左巴打飛機唔好意思

山水有相逢
第日總有機會嘅
你玩緊邊頭？

又人身事故

一路搭伊予灘物語 一路喺隔離post撚狗
真係一件賞心樂事

喺東京
今晚番香港

京急線斷電纜

enjoy rest of your trip

斷電纜通常有排搞

搭機場巴士方便d
行下天神 食下野
租架單車 周圍去

抽一日去北九州+下関都ok

小弟第一次去日本
想問我bk左東日本橋apa酒店
係成田機場出發
係唔係撘機場快線去東京站 再轉jr去東日本橋站 最快？
講到1999 唔好意思

最快(也最平)係京成空港アクセス(access)特急直達東日本橋
如果夜機就要在青砥駅換車 (對面月台)

東日本橋係都營唔係JR，JR果個叫新日本橋，位置有點唔同

京成SkyAccess直通都營淺草線一程過

最近東日本橋站既JR站係馬喰町....

善用JR馬喰町、都營兩條線真係去邊都十分方便
利申住過北斗星

唔該曬上面咁多位巴打

今日東京啲直通運轉車好似奶晒野

東武東上線人身事故

另外想問 只會去旅遊熱點 東京 新宿 銀座 秋葉原之類 淨係靠英文同普通話溝通得唔得？

why not，其實無乜需要講野

馬喰町-馬喰橫山-東日本橋同隔籬神田-御茶之水-秋葉原都係靚三角位

呢個大好多喎

又要問候UO老母啦

個風打到正都無計

比喻啫

已經delay左

飛囉，一陣過山車咁撚樣唔好嘈；再唔係唔好彩側風太大反埋機唔好怨

上晒機，但唔俾飛

佢敢飛你仲驚

d人趕住去死，怕什麼
點解人地飛到我飛唔到，趕時間呀，無車出去係咪你負責呀，返唔到工係咪你負責呀

屌你有聲既

港畜

前幾頁我分享過
星期一坐老母早機到福岡
去到Couter一點左右劃位
只係劃到第二日最後一班車入由布院
頭班車星期二爆到星期五
自求多福

利申：平日六月算係淡季

早幾日未有風打都已經DELAY緊

delay常常用，爭在幾多既姐

都係嗰句 飛行涉及風險

個人覺得山陰靚d

其實重點係首歌

Day 1 落機

1.Skyline 去日暮里車站（nippori station）
"
2.轉去京濱東北線（JK)(keihin tohoku line)直到王子（oji）
3.到酒店！

Day2
上野（阿美橫丁10點開）>秋葉原>歌舞伎町
「上野，秋葉原，新宿（歌舞伎町）都係tohoku joetsu Shinkansen（上越新幹線）/山守線」
[秋葉原去新宿搭中央總武緩行線(黃色線]

Day3
明治神宮》澀谷》銀座
「上野站(jr山守線）》原宿》原宿西口行去神宮，行埋落去澀谷，澀谷坐metro銀座線去銀座」

Day4
築地》淺草>skytree
「上野御徒町》築地市場》大門》由大江户線轉淺草線》淺草」

Day5
台場
「京成/JR上野站》銀座線上野站》淺草》買hotaluna 去台場》去divercity Tokyo plaza坐tokyo teleport station返新宿 /海鷗線去 新橋站轉 jr山手線」

Day6
迪士尼
「上野御徒町站（日比谷線-中目黑行）》八丁堀站》八丁堀轉 jr京葉站》舞濱站（迪士尼） @30min」
*迪士尼8點開

Day7
三井outlet
「「上野御徒町站（日比谷線-中目黑行）》八丁堀站》八丁堀轉 jr京葉站》海濱幕張站」

Day8
上機
------

點睇？
聽咗大家講唔去富士山
之後上網睇完決定拆開淺草同台場

.
聽親都有人因為 DELAY BLACKLIST 佢
但係我搭親都冇 DELAY 有早到
真係撞手神

好集中喺東京
隨時唔洗買PASS都得

same

一樣

btw係搭過CX同MU delay，HX/UO未試過

4. 行去東銀座站唔係好遠
5. 唔揀臨海線-埼京線喺汐留搭大江户線去新宿直接啲

KA Delay過我兩個鐘, 相反UO未試過

有冇人一樣係16號去東京？

6, 7. 直接在東京駅轉京葉線咪得

有樣野想請教下大家
黎緊去日本兩星期 中途有三日想去近郊嘅地方
其中一日係去箱根
諗住用JR東京廣域周遊券由東京搭去小田原 (東海道本線)

如果我想去大涌谷
係咪應該係小田原去湯本去強羅去早雲山再去大涌谷

問題黎喇 咁係咪唔洗買咩箱根pass 我見成四千幾yen
但湯本去大涌谷只需要千四yen

定有其他更好嘅pass買 因為我諗應該只會搭登山鐵道同纜車

已經降落
煩緊點走

的士/uber

如果你唔係特別想搭登山鐵道同纜車
可以買巴士券

No cars available

唔該晒!!

訓機場等聽朝

如果搭北海道新幹線(單程)係咪買JR東日本。南北海道鐵路周遊最平
我見佢單程去東京都要¥22690 張pass¥26000包6日
利申去道南 道央同東京

道央邊度先？未必包得哂

呢類case好難告得入

札幌小樽同埋我見佢東京都cover晒 所以問下各位點睇

幾好呀

SMART EX
登記左之後可以用IC卡搭東海道山陽新幹線

住山口果邊 玩完返酒店擺低野就坐新幹線去博多食個拉麵 濫用jr pass

唔係濫用
係好好善用張pass

等咗好多年，終於可以上網訂飛喇

大阪上京都梗係唔搭新快速

要睇咩pass喎

想問和歌山坐JR到和歌山市有乜注意

渣住張關西pass要補＄先有得坐

最後訓到5點再搭番車出去

下，Kansai Area pass可以坐紀州路快速去和歌山，係特急先要補錢

其實得全國pass先得

難得JR東海肯益下人

第一眼睇以為係部E5系黎

山陽&山陰地區pass可以落到博多

其實只要有任何五天或以上既関西pass就可以搭特急

啱啱行緊去博多站食牛腸鍋

特急舒服好多
新快速好多人

新快速次次大阪去京都都要企

はるか可以擺行李 不過會塞車

我以為佢講新幹線
咁Kansai Area pass都得，不過只限Haruka

上次坐Haruka自由席，都係企滿哂人

識坐當然坐Thunderbird

Kuroshio都正，有283系

全國Pass + 劃位

Green Pass

1+2

咁全國pass 係咪同えきねっと一樣程序咁book

唔知喇，其實可能用pass用唔到

仆街東海洗唔洗得甩仆街呢個污名就係睇今鋪啦

想問下如果用IC卡入閘嘅話
係咪有最低餘額限制?

殘存嘅歌う電車

[img]
2017/06/13/232010_0244b08f7ab3991fd15c74d609b36f33.jpg[/img]

點解京急可以咁正

入閘要求視乎喺邊度用IC Card
好似Suica範圍係最低車費140yen、Pitapa範圍係10yen、Icoca範圍係正數

話說前日用ICOCA，喺日暮里搭JR去川崎
張卡得番90円，入閘果陣我睇到閘機係顯示殘金不足，但係照開門俾我過

去到川崎用精算機果陣，部機只有「チャージ」呢個選擇俾我，「不足額チャージ」呢個掣冇出現到
增值左1000円之後諗住出到閘，點知閘機就話冇入場記錄

長崎新幹線、フリーゲージ車両の導入断念 ＪＲ九州

一場空

坐緊Rail Star 去姬路

試過幾次icoca 不過出閘都係唔記得入錢

轉迷你新幹線？定起新線

我想問東京都營metro pass係咪一定要入閘先出到閘，定係有人改札都用得
咁問係因為想都營直通去橫浜
然後補錢出閘
但打算JR返去東京，咁跟住仲用唔用到張pass上metro…

500系Type EVA 而家冇咗postcard送

咁好難搞，起新線冇乜可能，有人堅持唔俾＄

咁起第三軌

問JR東取下經

印象中係得
試過拎Metro Pass 入左京王範圍
之後係Metro 用返係無問題

Third rail 個第三軌同 dual gauge 個三軌意思差啲噉

我聽日去長崎
睇下當地人會唔會一聽到新幹線就發癲

btw, 上星期路過熊本車廠時見到佢部free gauge車 睇嚟即將收皮

諗諗下都係到時直接買單程飛

邊樣方便就邊樣，計車費再睇邊張pass有用係主旨

JR九州が、九州新幹線長崎ルートでのフリーゲージトレイン（FGT、軌間可変車両）の導入を断念する方針を固めました。日本経済新聞が報じています。導入断念が決まれば、フル規格での建設を求める声が強まりそうです。

搭緊博多南線700系Rail Star
門口都企滿人 但係包廂冇人坐

砍掉重練

通勤路線嘛
btw包廂要加錢？

最大問題都係錢，玩relay玩成世囉
再唔係拉直長崎本線玩高速在來線特急

佢地想一程直通長崎<>新大阪

起新幹線規格姐係錢就用得更多，通車時間更耐

唔知N700-8000 做唔做到併結運轉？如果唔係用迷你新幹線模式都有機做到

唔知 北海道新幹線 函館到札幌，中央新幹線，定可變軌距新幹線通車先

N700應該可以併結運轉，不過唔知係咪好似東日本個堆新幹線咁自動打開車頭

函館到札幌最快要2027-31年、中央新幹線品川到名古屋最快2027、去到大阪2037 ；可變軌距胎死腹中

呢個正呀, 可以係新鳥栖/博多睇拼結

全車自由席

我估因鐵收皮先

唔係當Green Car咩？

昭和50年代の空港線、京浜蒲田駅の映像をご紹介します。
2012年10月21日に上下線の高架化が完了した京急蒲田駅。この駅前と空港線を写した懐かしい映像です。
いまや羽田空港アクセスを担う空港線は、3両の小さな電車、230形が折り返し運転をしています。
当時は踏切警手（交通保安係）が操作をしていた、駅前の第一京浜国道を横断する踏切の様子や懐かしい町並みをご覧ください。

N700a行既班次先有green car?

博多南線得500系/700系(多數係Rail Star)

仲有北陸新幹線幾時先去到新大阪?

定咗線咩

無哂N700a行！？

我係成田機場租左Softbank張sim卡
飛返香港先發現唔記得還卡 點算好?

好似定左經小濱落京都

Under construction; scheduled to open in fiscal 2022
Komatsu - Tsuruga
小松 - 敦賀

Route between Tsuruga and Shin-Osaka not yet finalized.

唔似拍左板咩

初步揀咗敦賀-東小浜-京都-松井山手-新大阪
但正式定線都要一兩年

[新聞] 長崎新幹線將放棄導入FGT

1.九州新幹線長崎段：新鳥栖＝武雄溫泉＝長崎
新鳥栖到武雄溫泉將沿用現有的窄軌在來線
武雄溫泉到長崎則是新建的標準規格新幹線
預計導入FGT（軌距可變列車）並於2022年通車營運

注：2022年通車時，全線直通的FGT預計只有一列，類似實驗性質
大部分還是要靠在來線特急「接力」
預計2025年全線全列車採用FGT

2.日前JR九州宣布，將放棄導入FGT的計畫，理由是成本太高
此決定將在7月份正式向政府告知
FGT的造價是一般車輛的2.5至3倍，且維修後勤的成本估計也很貴
去年股票剛上市的JR九州，鐵道部門是虧錢的
在此狀況下，要再花大錢導入FGT肯定會被股東幹翻

3.FGT從1999年開始研發至今已經投入超過400億日圓

4.FGT最大的缺點除了造價昂貴以外，無法和山陽新幹線直通運轉更是致命缺點
如此一來花大錢蓋新幹線的效益將大打折扣

4.JR九州放棄FGT後，新鳥栖＝武雄溫泉升級為新幹線的可能性提高
但要蓋新幹線地方政府也要出錢，所以還要仰賴地方政府的態度
長崎表示樂觀其成
佐賀表示沒錢（畢竟佐賀離福岡很近，那一段對佐賀來說沒什麼差別）

5.照目前的狀況來看，在來線段由特急列車「接力」的方式勢必會長期化
但這樣的運作方式究竟能為地方帶來多少效益還有很大的討論空間
簡單來說就是花大錢蓋新幹線結果根本沒省到多少時間

早就應該全線新幹線規格啦 就算唔用標準都至少用迷你 成日諗住點慳嗰少少
不過咁就順手連JR四國嘅FGT直通本州構想都落空埋

FF mode: 德島→高松→松山→大分/別府→新鳥栖→武雄溫泉→長崎

長崎新快速算啦

開到160km/h
反正佢有振子車

洗濕晒個頭

唔知dual uage駛唔駛佐賀同意先郁得

點都應該玩三線軌条或者迷你新幹線
接力mode簡直得啖笑

竟然加支那話都唔加泡菜話

FF: 假如能夠經唐津落武雄
佐賀縣肯出錢既意欲會多返小小?

仲衰過在來線特急 又要轉車又唔快得幾多

...
北陸新幹線舞鶴走線FF

我一早都話改885行160km/h入新線算。

885自己本身都150km/h ready

唔用佢錢就唔駛佢批

唐津落福岡先多客，落佐賀同武雄唔會有客咁濟

博多南駅月台得8卡有效長度

我鐘意坐super hakuto多Ｄ

記錯左，應該係直通九州新幹線既N700既S/R編成
成日凝住N700全部改哂做N700a

氣動車萬歲
Biwako Express都得

企?
高崎企去新瀉 新瀉企去差不多酒田
e24567 都企過
年年買完機票先記得仆街中伏
年年鬼節都同人逼

除左通勤路線之外，應該無企過，可能自己通常淡季去
係試過三連假前去函館，程新幹線連Green Car都爆哂
落車個陣個月台好似九龍塘站咁

不過長假去多祭典 d鄕下地方多d野搞
今年鬼節好可能又去
去d四國山陰地區 因為JR pass平

望咗2星期都見唔到有N700
得大A同細A

坐緊由布院之森
我諗係九州最流嘅D&S

就係九州新幹線個堆唔知有無轉

agger 但好難book

冇

尋晚先book 今日最後一班上行
仲有九州橫斷特急車做臨時由布號

btw, 粒青檸糖好食過新幹線粒二寶

死剩種

嗰啲比較新

btw, 舊年所有N700系已經全部改造完成
reference to wiki

就係知舊個d 16輛編成改哂先想知九州個堆8輛編成有無改到
btw 8M0T

所有位都有得叉電
轟呀

有咩？無印象
btw自由席都2+2

上網查完唔係好明
如果我

1.Skyline 去日暮里車站（nippori station）

2.轉去京濱東北線（JK)(keihin tohoku line)直到王子（oji）

係咪機場買張skyline嘅飛
之後到日暮里有部機可以換票？

啫係我一開波買skyline個時買王子嘅飛就得？
定係去到先再買多次？

你搭既兩間公司黎，去到日暮里再買JR既飛

Thx

留意返京濱東北線11時至大約16時唔停日暮里

總之京濱東北線既快速列車會skip日暮里

尾幾班車全車自由席個時就係

一般嚟講N700-8000 自由席都係3+2 普通車指定席先係2+2

定係你想講800系？呢架係6輛編成只係得九州新幹線內運用

屌眼殘
你岩我講錯
呢排個人痴痴地

JR貨物新車，柴電車頭

層雲峽交通是咪唔太方便
我見道北巴士得一班車去淹見台同埋大雪湖

搞到我唔知應唔應該飛走層雲峽

D&S?

JR九州係咁叫特色列車

刨緊Japan Railway Journal
勁正

個人覺得太造作，明明九州堆車都好型，800系新幹線、Kiha185系、787系、883系、885系、813系

想知道點流法
架車舊 個氣氛唔得

兩樣都係
又冇景睇
乘客質素又差(相對南九州嗰啲而言)
乘務員趕到仆街

多港畜支狗？
個人真心無乜興趣，就咁經過影下佢就夠
好似Resort白神咁先係觀光車

香港人都算
台灣人同泡畜先多
九州多泡畜好正常
搭過一次當集郵都好啲

我覺得淨係塊玻璃夠做

btw, 人手似唔夠
趕撚到死

坐過南九州個幾部 除左海幸山幸

做得最好都係SL 人吉(可能因為最長車程係佢)
記得一上車就去展望車坐 唔想多人去蒸機後面嗰個都幾好 中間停站亦都冇其他車咁趕

跟住A列車有個Bar 有酒飲最特別 D席有海睇

玉手箱 就一般般咁，係向海個排唔錯 (A席)

伊三郎。新平 個位最唔舒服 全程企係度睇景算 仲有switch-back 係特別嘅

隼人之風 向櫻島個邊風景好好 但要睇天氣

翡翠山翡翠最靚係佢 亦都最難Book 因為比旅行團Hold起晒啲位 車上面有紀念車票賣，一套4張連立體卡套 820羊

反而香港人真係唔多，最多嘅係泡菜
翻到鹿兒島熊本博多就真係好多香港人

講番正題，其實由布院之森嚴格來講唔係架特別車，只係架裝修得比較靚嘅特急姐

伊三郎果部車嘅櫈真係硬到
但個人覺得個景係最正

玉手箱整體ok，不過遇到個香港人做左啲失禮死人嘅嘢
同埋乘務員有少少西面

由布院之森除左裝修之外好似冇乜特別
後半段路都係樹林，冇乜風景可言
去程果陣見到反方向嘅由布特急
自由席幾乎載空氣，但指定席就爆到似貨倉咁嘅款

順帶一提，坐由布院之森果陣明明成車外國人
但自己住果間溫泉旅館就一個外國人都唔見

好多人即日來回
同埋可能你住嗰間溫泉旅館係外國遊客入面冇咁popular (某程度上係好事黎 )

伊三郎 個景真心靚，不過三大車窗嚟講唔夠姨捨駅咁開揚

隼人 同 玉手箱 乘務員都有少少西面
會唔會係鹿兒島車掌區嘅問題
反而人吉同熊本個堆完全冇事 SL人吉有個英文仲好好添

取代DE10

少有地整柴電

終於去齊東南西北

咁快又落到九州

尋日已經坐緊由布院之森

下次可以試下買張長野新潟pass去埋最高點、最低點同埋最近海

最高點就野邊山，最低點係馬喰町定東京站京葉線個月台
最近海係邊個？

最低點好似係北海道新幹線嗰2個

青函隧道個兩個唔算喇，都落唔到車
計埋就吉岡海底最低

青海川？

上網話有三個，青海川、陸前大塚同海之蒲

大阪環狀線版大富翁

越乃Shu*Kura

盛岡以北停太多站
你咪上網賣下廣告囉

你梗係未去過安中榛名

吹中咗

揀d停最少站囉
不過上次剛剛早一個月都劃唔到最快(停大宮、仙台、盛岡、新青森)個班Hayabusa既Green Car去新青森
結果劃左停多個八戶既Hayabusa

我次次搭親都停曬盛岡至新青森中間啲站

其實真係好照顧盛岡以東既人

鬼叫佢哋有份俾錢起咩

冇車停站 沿線自治體會殺左JR 東日本

邊個唔想劃快個幾班車，但全車指定席成日都劃唔到

好似佐賀咁發爛渣唔起

咁算吧喇

落盛岡或者仙台轉やまびこ

慢慢繼續高架化 個月台得個擺字

787系Green car 度門設計真係好on9
上車過完度green car 自動門後仲有度玻璃門 閉門時永遠嘭嘭聲

E1 Green櫈35000yen幾值

坐左成兩個禮拜火車
好似得首都圈入面同東海道新幹線係未試過斷線

山陽新幹線

JR 東個諗法
我覺得盛岡以北其實就係好似秋田同山形咁
過完主線就要入支線站站停

不過啲細站一個鐘一班都算係仁至義盡

有冇人聽日去大阪睇佢首航

新幹線秘境車站

山陽特別係新大阪去岡山中間成日斷喎

又話山陽段隧道full coverage嘅

有冇人買過山陽新幹線上面2500JPY/7日sim card?
仲平過yodobashi

想問下快速富士山嘅問題..話說諗住用長野pass去長野 而家有一日淨 諗住去河口湖順便坐吓189系..個問題係Pass淨係包到去大月..咁富士急行嗰段可以點比錢?

出閘畀錢

我今次飛名古屋同上去昇龍道玩，
想問下suica，西瓜卡可唔可以係呢啲地方用？

買左5 日 北九州Jr pass
今日第一日用。點知用唔著
要坐地下鐵

我聽日就坐啦 係咪爆滿晒？

呢架係JR西日本新個架寢台特急瑞風喎

瑞風

以為佢咁有錢, 原來係get錯野

同埋都唔會聽日先坐喇，今日就出發
又無得中途加入

btw架濕鳩由布院之森點同瑞風比

想問一下如果搭香草去北海道
係東京轉機過去既時候預2小時50分鐘會唔會好炆水或者唔保險

如果你都係坐香草由香港去東京既話
可以睇下班機既往績

JW300呢排唔知做乜鳩
delay到震

如果要check石北本線嘅183系特急車應該點搵 (即係圖中果款183)

你想check乜？？
而家得特急鄂霍次克同大雪重用緊佢

我想check佢個時間
我見JR官網又話唔係圖中嘅183系

Kiha183系有好多款既，你條link講個款通常用係特急北斗，而你想搵個隻通常用係石北本線既特急，放心

坐得瑞風嘅都知班班車爆滿
坐得到要俾得起之餘，仲要被抽中

竟然賣E5新幹線畀印度

而家咁大競爭，唔賣最新技術好容易輸俾對手

你睇下當年賣完E2設計圖俾支那
立即“自主研發”返部差唔多嘅嚟用
仲可以出口

世界上冇其他國家好似中國咁大膽
冇事嘅

日本而家嘅經濟情況，好需要出口自家技術，淨係靠國內市場唔掂

難怪當年日車及日立打死唔肯賣；而川重要其他同業保持中立先可以賣

""不過，日方並無轉讓車輛的控制軟體和原始碼技術予中國，倘若軟體出現問題，仍需由日本技術人員解決。""
btw係wiki睇到呢句

中國搵人寫套自家software就解決問題
爭在結果係點

温洲

就係有CRH2份

中國人嘅強項就係reverse engineering

各位巴打，我又黎打搞大家

依家決定會飛羽田（機票已買）
由於係坐uo622，所以早一晚已經到機場，所以打算坐0820個班新幹線，之後仲可以係函館玩半日

想問星期日嘅東京站綠色窗口多唔多人排隊？我應該預早幾多去會好啲。同埋北海道新幹線多唔多人坐？我驚即班會無位

仲有有無巴打坐過石北本線，宗谷本線，根室本線？想問依三條線嘅普通列車上面會唔會有洗手間，因為三條線都要坐好耐，好怕急起上黎無得去

想問一個唔關鐵路嘅問題，如果我有兩晚時間係旭川，我有一日會去市內行，仲有一日去層雲峽定稚內好？

打搞晒

新幹線既問題可以係ekinet解決，一個月前可以訂，詳請google大把教學，同埋有中文版，唔怕睇唔明

基本上三條既普通車都會有廁所，唔怕

層雲峽
稚內最好過夜

仲有個ekinet 教學

去得稚內一定會去宗谷岬，即日來回接近無可能

係東京去，不如坐一程ANA 去。都係10000yen 姐，好過坐火車來回

問呢個問題份人兄應該係旭川過去喎，唔通返札幌再飛稚內咩

巴打唔該晒，但想問個網教嘅方法係用全國pass都得？訂位時係唔洗比錢住？因為到時我會買全國pass，係東京站可以一次過換晒？

yes

因為我會去16日，而且會去到網走，根室，函館，所以一張全包嘅全國pass好似係最好。會係東京入係因為機票問題

自主研發就係講緊reverse engineering

不過再細心睇睇，其實都可以即日來回稚內既，
假設旭川出發搭0900既特急宗谷，上到稚內1240，轉1320既巴士去宗谷岬，去到1410；回程1501有車返稚內站，返到1553，再搭1746開既特急宗谷，fit哂

我有睇過依個方法，但真係好on9，變左全日坐車

個人非常鍾意

鐵道遊就係咁

想請問下 入閘買完飛上車
出閘果陣唔見飛 依家係地鐵站出口附近個廁所入面
但有買飛果陣拎既領收書
係咪可以照樣出到去？？？

之前同fd坐肥薩線兜個大圈，佢地聽到三部車總共要坐十個鐘已經屌晒鬼

最後坐完之後佢地覺得其實幾好玩

行人工改札口畀個站員睇

飛驒高山地區唔喺全國通用嘅範圍 (因為成區都冇裝IC設備)
搭車一係用pass，一係買飛

仲有好多地區嘅IC卡系統唔用得Suica
邊叫得做全日本通用

雖然今次真係鐵道遊，日日坐三，四個鐘火車，但我都仲想周圍行下

導人入教

太多IC card，太多地方無裝ic卡機，無計

btw, 我路過小田原附近嗰時
見到東日本有個通告話用咗西瓜卡入閘 唔可以喺東海地方出閘

實際上好多地區仲未用得到
但係官方個名係叫 全国相互利用サービス

札幌去網走已經五個半鐘

Suica唔係同Toica共通左咩

共通係有限制，唔可以跨地區使用

好似呢個case，用IC Card唔能夠搭 熱海<>函南 嗰一段

好彩我唔係直接係札幌坐入去
我初步係行程係,()入面係指住邊
D1 東京-函館-札幌(札幌）
D2 旭川動物園-旭川市內(旭川）
D3 稚內/層雲峽(旭川）
D4 網走監獄博物館，民族館，同唔記得咩館(網走）
D5 網走破冰船-釧路（釧路）
D6 根室(釧路）
D7 阿寒湖雪祭（阿寒湖）
D8 阿寒湖-函館(函館）
D9 函館雪祭(函館）
D10 札幌雪祭(札幌)
D11 札幌雪祭(札幌)
D12 札幌雪祭(札幌)
D13 小樽雪祭(札幌)
D14 札幌-東京(池袋)
D15 東京周遊(池袋)
D16 夜晚2355機

睇行程接近每日坐車

阿寒去函館

成600公里，重要無鐵路直達

點解唔係阿寒→札幌→函館→東京

我緊係出翻釧路坐火車
未傻到直接坐車出翻去

應該追雪祭？自駕又唔係 唔自駕又搭到仆街

都搭到仆街
返札幌訓一晚無咁趕好d

總好過600公里雪地自駕

呢個真係自殺無異

我係追雪祭18年函祭雪祭日期未出，我係用上年日期去plan，5號應該會係函館雪祭

釧路去函館連等車要497分鐘，坐579.2公里

釧路上車買午餐食，到南千歲轉車果時就可以買埋夜晚，到函館岩岩好宵夜

great planning

如果真係咁準時既話....

仲要係因鐵

巴打諗唔諗下 旭川 > 層雲峽 > 網走， 應該順路啲

點解叫因鐵
我驚到時會太大雪行唔到

係層雲峽留一晚？

因管理不善......
JR北海道近年爆過唔少大鑊

同香港隻狗鐵比邊個好D?只要唔好差過狗鐵同唔好有人受傷就ok

最大鑊就2011年石勝線特急列車出軌+自焚，自此所有特急列車唔開振子同減速

間唔中列車出軌囉，你話大唔大鑊

JR北海道唔係用柴油車咩？點解可以成日出軌

願本打算係車到可以補眠吓，睇黎依家都係要打醒精神

出軌唔關用咩做動力事
其實主要因為北海道地大人稀，氣候又極端，保養路軌好高成本同難

仲有好睇保養質素
之前有一單離譜到竄改維修數據

不過又唔使太擔心，而家日本政府盯得好緊，又有JR東日本嘅支援

直情出埋監督命令要佢一定要改

如果追雪祭可以考慮下去埋層雲峽個冰瀑祭， 順便浸埋溫泉訓一晚

我夏天去道東
想上層雲峽但係見佢d巴士好唔方便咁

JR東食咗北海道算啦

喺膠登見到有人問
用suica 去成田機場冇出閘
下次去日本張卡會點

入唔到閘
包括其他用到Suica嘅鐵路

係咪要搵職員搞搞先用得番

佢睬你都有味，無喇喇拖住件燒錢機器

用精算機應該okay掛

未入閘邊有精算機

但係我都唔想死住

想問上面有巴打教左個訂票網，但係佢要早一日去換飛，而我到羽田已經係零！凌晨十二點幾，係唔係代表我唔可以係網上訂位？

我見到層雲峽啲酒店好貴
我已經要住一晚係阿寒湖，未必夠錢住多晚溫泉酒店

我諗要去番之前冇出閘個站所屬鐵路公司嘅有人閘口度搞

咁窄窄地，即場劃算喇

巴士擬售月票吸客 或設手機app留座

[FF] 上層學JR在來線 green car 拍八達通

我就係驚即場買會無位，0730買0820嘅車飛
如果用普通全國pass，到時可唔可以補錢上綠色車廂？

咁點解唔直接買green pass，btw通常最多人都係東京到盛岡個段，可以搏一搏，當然如果係日本長假期Green Car都會爆，親身經歷過

首都圏搵埋搵埋都未必夠比埋北海道燒啦

燒政府錢好過燒自己錢喇，
其實而家JR東算係咁，派人去幫手，又將ekinet服務預埋JR北海道玩

話晒個牌係政府批，政府叫到就梗要出手啦
JR東去幫手都唔係完全蝕底，ekinet範圍大咗對佢自身都有利

試過喺阪神冇用ICOCA出閘
喺JR東日本入唔到閘，去有人通道就搞得番

雖然我都想坐，但那有錢，有錢就直飛札幌，如果坐唔到咪變左白比

Gran Class
一生人豪一次

東京搭飛機去札幌其實平過搭鐵

btw一定坐到既，最多搭唔到你想搭個班姐

都未去到Gran Class未洗用到一生人豪一次

所以叫你坐Gran Class，補二萬幾yen姐

如果計埋之後嘅行程，用全國pass會平好多，我有太多程火車要坐而且有啲係天價，釧路-函館自由席都萬4 yen

睇錯你叫我坐greenclass

如果坐一次真係有得諗，到時睇下有幾多錢，反正一月頭先買pass，依家一定要買左2月6-10號札幌嘅酒店先，全部都天價

有平價東橫inn，但驚有伏

Gran Class位咁少先爆得最快

如果我想喺香港買全國JR PASS點買會方便啲？
我住九龍可以比信用卡

8:20呢班係速達車，好大機會無位
日本人對速達車有情意結

klook 用app買

上次就係剛剛一個月前book green car都book唔到

今早路過就見到咁既野

然後我真係去見證下
痴線

黎緊去東北打算坐呢班，諗住一個前EKINET就狗沖去BOOK

巴打們講到咁，睇黎我預備定多二萬yen坐Gran Class都得，但如果都無位的話就只好坐0936果班

祝你好運

不過上次我去係日本三連假之前

用日文版可以開車前出飛都得

0936呢班我前一日先reserve 但上到車發現近乎滿席

搏唔過
飛機有咩事delay﹐開車前未去到當地出飛俾人扣全數喊都無謂
我用ekinet最早都係book day2既車飛

0820 0936呢兩班都係速達就算平日都好易爆

如果佢唔delay多過6個鐘的話，基本上都無咩問題嘅，我諗緊應該點好，我想盡量早小小到函館，行左金森倉庫先，再番黎函館時應該未必有時間行，一係就翻東京個日抽幾個鐘出黎行下

我個日係星期一，雪祭前個半星期到，應該唔會太多人掛

Gran Class都爆？

The Unsung Hero of Japanese Railways: Series Kiha 40 Diesel Trains

[edit]

頂

會唔會靚得有d過份，如果白茫茫重正

點解香港航空成日話平果陣我買一程都2000蚊以上，唔明
只有express先買到平飛

之前做sale睇過就算係東京大阪都做到千八蚊以下

之前無sale買去大阪$1300

hx淡季坐晚機果班去做到1500

話說果次我朝早用左斑鳩一日券去完奈良，夜晚搭JR去左神戶
番大阪搭阪神電鐵，出閘果陣唔知係咪未訓醒，見到落車個站係近鐵車站就用左張斑鳩券出閘，部閘機又俾我過
直到過左去東京果邊用唔到張ICOCA入閘搭車，先發覺到自己不正乘車

hx去大阪長期1500以下，之前四月去，撞左櫻花期都係千八，我睇過14日機票都係2500，只不過我要去到17日先坐uo

我試過想入jr pass個時入錯張紙飛特急卷，佢都比我過，我係諗緊點解佢唔出翻出pass比我先知自己入錯

0759新大阪去博多n700自由席係咪多數爆硬

早啲上去排隊

坐0753班Mizuho囉，重快
重要當駅始發，實有位

你仲有班0804 Sakura

Sakura慢咁多
Mizuho最高

唔係日本三大銀行之一咩

係喎有始發車
早少少起身出門

但8卡車係咪停月台中間？

佢有始發專用月台

原來如此

唔會好似新神戶咁白痴唔夠16輛編成，個月台幕門都會全部開哂

以前仲有一間Sakura銀行

Sakura去到博多都係多十幾分鐘車程
如果架車少啲人，慢少少都OK，起碼坐得舒服啲

個人鍾意有咁快得咁快

我就鍾意架車唔多人
你知日本冷氣唔似香港咁強勁，多人起嚟都幾焗

呢樣真

九州Sakura為主ok, Mizuho平日一個鐘一班都驚唔夠客, 睇JR九(同JR西)點將新幹線(車種)定位去競爭
[FF] N700S如果肯引入4輛6輛編成連結, 調配同時間表容許以噉嘅容量客量運作, 傾掂地方同公司, 中央新幹線後加密至全日服務直通北陸同東海道唔係冇得諗

Mizuho同Sakura都係靚女

絕大部分車都冇獨立出風口

坐親滿席既車焗到出汗

眼見日本人都幾頂得焗
試過一次出猛太陽28度搭巴士，總站等開車冇冷氣冇開窗 ，成車日本人唔使開窗照傾偈 ，而我就睇緊隻窗點打開 (鬼叫係舊車，車窗設計奇特 )

on9?

即係點，日後會點營運？

N700系 窗口位有風口較

重建後分拆第三種鉄道事業者

過幾日得閒睇番
btw 搭キハ40行過鄉郊好有feel，個卡位又好坐

真架，個次見到我都左

唔係話福島縣係第三種，JR東係第二種咩；同埋福島縣畀2/3錢

KIHA40真係好正，上次去山陰成日坐，都重有心有力(雖然好似換過引擎)

第二種係借路軌用自己車行
即係福島縣以後要自己保養路軌

咁講姐係JR東照樣營運？

咁租埋人哋架車係第幾種

唔係算第一咩

法例唔理 rolling stock 個 ownership, 只分擁有線路同營運服務

唔係講緊第二種?

縣政府孭3分2復修費用，JR東孭3分1，共81億(16年11月計)
整好之後，JR東將鐵道設施讓俾縣政府，即係只見線變成政府資產，變第三種鐵道事業者；JR東經營只見線要俾路費(?)返縣政府，變第二鐵道事業者(JR貨物?)；但縣政府會俾折頭JR東，車就歸JR東，1日3往復

好似JR北都想咁做

喺香港即係
MTR 荃觀港將南LAR：第一種（自己擁有自己營運）
MTR 東西輕馬：第二種（租KCR ）
KCR ：第三種（租俾mtr）

喺指宿枕崎線搭過部極品
架車震到成個人拋起左幾次

嗯, 本地有提過套用日本鐵路法落香港呢種情況

租人哋嘅車喺自己路線營運，係另一個概念

之前有個例子
當年山形新幹線400系係由一間叫 "山形ジェイアール直行特急保有" 嘅公司擁有
批車再租畀JR東日本，用嚟提供列車服務

擁有者 Hokuso railway logo.png 北總鐵道
（京成高砂－小室之間 第1種鐵道事業者）
千葉新城鐵道
（小室－印旛日本醫大之間 第3種鐵道事業者）
成田高速鐵道Access（日語：成田高速鉄道アクセス）
（印旛日本醫大－接續點間 第3種鐵道事業者）
成田機場高速鐵道（日語：成田空港高速鉄道）
（接續點－成田機場之間 第3種鐵道事業者）
營運者 Keisei Logo.svg 京成電鐵
（全線 第2種鐵道事業者）

咁mtr 租kcr嘅路軌+車喺KCR 嘅路綫上面行然後mtr 再自己買車放落去又點計

痴撚線公司

起碼慳返唔少路軌設施既保養費

咁佢問租埋人地架車嘛

再睇埋 近畿川崎東西線8卡列車 1卡係MTR、7卡係KCR

複雜在一條線斬開幾段擁有權
再加埋第一、第二種事業者同時喺同一路段提供服務

睇日文wiki個表會容易啲明白當中關係

其實全部都係京成既子公司/京成係持份者

第二種, 唔理列車
MTRCL做埋線路保養先麻煩

左手右手左手右手

留名 聽日過東京上黎望

痴線

喺實際操作上MTRC & KCRC 同 日本第二、第三種事業者 或者 英國將基建同營運分開管理 嘅做法係有些少分別，只可以話係類似

睇完呢個就唔會覺得姬路至梅田私鐵係痴線...

姬路到梅田太多直通運行姐

咪又唔夠新快速鬥

私鐵有私鐵既好，不過講快都係JR贏

JR西四線行車有晒先天優勢 邊夠玩

得直通同神戶高速鐵道啫, なにわ筋線都好明確
你搭落喺車度邊會察覺, 金融市場啲財技一般股東睇落去個樣噉

只見線の1日の平均通過人員は、分割民営化後の1988年度が634人。その後しばらくは600人台で推移していたが、1994年度からは減少が続き、水害発生前の2010年度は370人だった。このうち会津川口～只見間は1988年度の184人に対し、2010年度は49人まで落ち込んでいる。JR東日本はこれまで、運休区間をバス転換する意向を福島県や沿線市町村に示していた。

其實點解咁都肯整返佢 ？

地方政府想條鐵路繼續營運
政治考慮大於經濟考慮

福島縣肯出錢，何樂而不為

只見線 鉄路で復旧 ２０２１年度全線開通目標 ＪＲ決定

ＪＲ東は当初、利用客減少などを理由に不通区間のバス代替輸送を提案した。県と会津地方１７市町村などでつくる只見線復興推進会議は３月下旬、交通インフラとしての重要性や地域活性化に果たす役割などを踏まえ、鉄道での復旧を地元の総意としてＪＲ東に要請。ＪＲ東の判断が焦点となっていた。
関係者によると、ＪＲ東はバス代替輸送、上下分離方式の両案を比較検討し、鉄道で復旧した場合は地元自治体に費用負担が生じる一方で、地方創生の視点を加味し、
（１）鉄道を核とした新たな地域振興策の展開が可能になる
（２）只見線の歴史的価値が守られる－など鉄道復旧による将来性を評価した。
さらに、豪雪地帯の会津地方では只見線に対する住民の信頼が厚く、只見町と新潟県魚沼市を結ぶ２５２号国道が通行止めになった場合、只見線が代替路となるため、防災上の観点でも鉄道復旧が適当と判断した。

應該重點都係呢樣

上網睇冬天既会津川口風景好靚 , 想去睇下

可惜三江線無咁既待遇

不過三江線沿途重有幾多人住.....雖然有地方仍然無道路覆蓋

就算學JR九州開特色列車
沿線都好似冇乜地方有特色，除左個架空車站之外

ツバメの巣で「改札機閉鎖」 JR鎌倉駅の対応に称賛相次ぐ

JR橫須賀線鎌倉站東口驗票處上方有燕子築巢， 站方因此將燕巢下方的驗票閘門封閉： 不但用白布遮蓋驗票閘門，還在上面掛牌、寫「燕子育兒中」， 牌子上另外貼了兩隻摺紙做成的燕子。

新幹線 30分鐘

新快速 80分鐘

咁在來線嘅速度點都係慢d

咁又未免太誇張，去姬路為例，新幹線大半個鐘內到；新快速要一粒鐘多d

鳩嗡有個譜

不過一定快私鐵有突，之前睇過有人比較過，私鐵特急好似比JR既快速(已經唔係新快速)更慢

好多都係掛名
私鐵有真正意義上既特急的，除了東武同埋skyliner仲有無？

近鐵？

你對特急既理解局限左姐
你咁講都仲有大把啦
關西有近鐵 南海

諗起呢段片

E條片我都睇過

咩叫真正意義既特急

優等特急 (limited vs special)

真係急掛

一係掛住首都圈一係掛住大手私鐵...

急屎咩

特急其實姐係會飛站(停得少站)、要加錢搭

唔一定

東急同京阪嘅特急唔駛加

名鐵d特急有一部份都唔駛、阪急、南海有一部份都唔駛
所以咩叫真正意義既特急呢........

差10分鐘算唔算多?

係自己屋企後園鋪軌
最多鋪五米，鋪黎真係裝飾

放半架車上去都唔夠

京阪可以直達洛東觀光地
對遊客有吸引力

所以得啖笑，同埋開財源

仲有阪急仲有得免費坐雙層車
JR係green car黎

重有新premiumcar
不過要加錢劃位

我嚟緊八月想去三江線
唔知剩係三江<>宇都井來回好定坐足一程好?

京都站轉巴士
重要係單層

試過一次就不了

喺軌道上踩單車...

呢條片出嗰陣時重未有洛樂

又整新長距離列車

nobi nobi座席

個格局有少少似はまなす

抽車得一卡nobi nobi，其餘都係座位
套用巴士述語，我估JR西想吸引一班坐3-4個鐘嘅流水客

講到明價錢合理
而家啲郵輪列車同埋有啲特色列車票價太離地喇

離地到有錢都未必坐到

觀光列車做埋優等長距離運輸幾方便, 兼任在來線速達車種服務到社會, 平平地振興到當地, 唔使ff新幹線
得都市圈support到特急辛苦咗鄉郊碌普通車同迫公路巴士

嗰啲車服務對象係有錢人，服務質數高幾班，話唔定班有錢人覺得物有所值
我唔係有錢人冇佢哋嘅lifestyle，就算搭到都未必鍾意

Jr西真良心企業

傳統嚟講關西人係比較識做生意

做鐵路界LCC, 車程入面行得走得引普通乘客買嘢買服務
淨係做遊客生意冇諗沿線平民選擇顧此失彼

航空顧問公司Skytrax今日公布2017年全球最佳航空公司排名，國泰航空較去年再跌一位至全球第五。

我又咁睇，而家鄉郊人口一路減
用特色列車吸引區外遊客，開源嚟抵銷搭客少咗嘅影響都幾可取

對沿線居民嚟講，只要唔好cut一般班次就OK

我意思係加卡普通卡或者票務上整優惠畀本地人搭

117系改造

再睇番設計圖，唔怪得車窗咁熟口面喇
JR西搵埋雪月花個設計師，仲以為係造一抽新車

幾時先復活埋はまなす ??

整多幾架EH800先算喇

仲有車箱狀況

呢個反而唔算大問題既.....係差在肯唔肯畀錢翻新

無車拉到先大問題，柴頭又過唔到青函隧道

舊車再戰n年

可唔可以話日本車夠襟用

保養得好就真

今年年頭坐sun liner,部117系上到115km/h都好輕鬆

之前坐103同105系都幾好力，又夠冷氣

諗起隔黎JR東海嘅117系已經入左博物館

呢架好慘連簷篷都冇，要日曬雨淋

嚴格來講唔算"入"咗博物館

坐緊8600 系
新車推背感感覺都好啲

我覺得似九州堆 D&S train...反應好的話水戶岡菌會唔會擴散呢？

E4運去新潟個鐵道館展覽

有冇諗過定期夜行復活

小海線の新観光列車「1375」公開 ７月１日運行開始

[ICYMI] 金沢―敦賀間の並行在来線、特急存続へＪＲ貨物委託案 与党案

做乜起到咁遠?

btw what is ICYMI?

ただ、敦賀の新幹線ホームは在来線から約200メートル離れるなど乗り換えが不便で

中間有在來線側線同調度場/車廠, 新幹線月台要起喺車站新擴建部分鋪路設站前廣場, 冇得轉移設施過隔籬

新幹線月台高架化唔可行?

請問如果名古屋想去立山黑部同白川香，係咪要買高山北陸同埋阿爾卑斯pass

好似大工程過而家個做法

但起得遠200m就要保留在來線特急，呢個理由會唔會…

不如考慮下昇龍道巴士pass+阿爾卑斯pass

唔該晒
研下先

隔籬走線經過國道8號敦賀繞道天橋, 架空段連帶月台站體高度要遷就淨空, 升高咗, 連接在來線月台個通道/轉車層難起啲, 乘客拖行李分兩段上落少少唔方便

整個特急臨時月台喺下面畀新幹線relay實好啲
既然想活化敦賀站東側, 起得咁大工程順便起個閘外自由通道做行人天橋啦

新幹線月台下面整Thunderbird/Dinostar發著月台

有新幹線重要Dinostar？

有並行嘅話
不過都應該返去舊月台

我諗寫遊記嘅時間可能仲耐過我去嘅時間
而家仲寫緊day3

開新POST未

唔緊要啦
郡山東口行去出口咁遠，都有人行啦
日本仔行慣晒

唔駛急，最緊要快

新幹線１日平均乗車、金沢は２万人超 昨年度は富山の３倍

ＪＲ西日本は北陸新幹線の糸魚川以西の５駅別に、2016年度の１日平均の乗車人数をまとめた。金沢駅が２万2668人と最も多く、7843人だった富山駅の約３倍だった。新幹線の利用者数は高水準で推移しているが、駅ごとの乗車人数では大きな差がある。地域ごとに新たな取り組みも必要となりそうだ。

新高岡駅は1988人、黒部宇奈月温泉駅は898人、糸魚川駅は498人だった。開業初年度との比較ではいずれの駅でも大幅な増減は見られなかった。乗車人数には同社が運営する在来線の利用者も含む。

北陸新幹線の利用者数は開業から１年１カ月で1000万人、２年３カ月で2000万人に達した。だが観光資源に厚みがあり、企業進出が相次ぎビジネス面での存在感も高まる金沢に利用者が集中している状態だ。

新POST第一版有冇嘢要加?

加完都無人會睇
老手唔駛睇，新(伸手)唔會睇

廣告

我打算咁寫

如何使用JR東日本ekinet劃位?

(劃位時請留意取票時限、更改或取消的手續費)

冇人開?

我而家開

新post開咗喇